大埔商場鳥巢遭粗暴拆毀 幼雛當場喪命父母茫然不捨

網民Suet Wa圖片

大埔有商場強行拆毀假天花出風口的鳥巢並殺鳥。Facebook網民Suet Wa‎ 下午在商場目擊，管理處人員爬上木梯，用鏍絲批再駁長鐵線直搗鳥巢，築巢的樹枝及羽毛散滿一地，有雛鳥被丟墮地當場喪命身亡。事後雀鳥父母歸巢發現家園盡毀，在現場徘徊，似欲尋回鳥巢及幼雛，境況凄慘。

目擊事件的網民在群組「Tai Po 大埔」感到痛心，質疑「其實人類同大自然係咪真係唔可以共存，有人話做咩出面甘多樹都唔揀呀，但其實個雀巢係上面有咩問題？」，又指「我見到雀仔屍體，同雀鳥呀爸呀媽係附近飛來飛去，想搵返個巢同仔女時，真係覺得人類好自私」。

網民紛紛批評商場做法殘忍，認為可以小心移除鳥巢避免傷害雀鳥，怒罵「無人性」、「已經犯法喇，拉得」、「大埔鷺鳥林後又一滅門命案....」、「係咪都要安置好雀仔一家先？生命嚟嫁」。

根據第170章《野生動物保護條例》，任何人除按照特別許可證行事外，不得取去、移走、損害、銷毁或故意干擾任何受保護野生動物的巢或蛋。附表2列明，本港所有野生雀鳥均是受保護野生動物，違法者一經定罪，可被判罰款10萬及監禁1年。

雀鳥的父母在現場徘徊。網民Suet Wa圖片

香港人就係咁on9 一陣唔拆引發到啲結構安全問題又會有人出嚟屌

唔係唔想拆 係個程序錯左 仲犯埋法

人類真係當左自己係地球的主人， 明明只係地球上的其中一部分生物

一個鳥巢整撚冧你間屋

唉

你去扭蛋果陣中雀屎係咪唔投訴先?

唉...處理個鳥巢無問題
但唔駛咁做吧

連登仔：我話會就會啦，動物咁低賤死左都唔可憐

條友唔只logic fail
起埋底
呢幾日係咁開膠post
block得

On9管理處唔識報漁護署?
卸落政府部門就最好架啦
依家比人話犯法

唔一定張成棟野冧左先叫有事嘅 可以影響到啲喉管之類都係結構問題啦

要拆唔代表要用呢種方法拆

無話唔可以移走個巢
但洗唔洗咁樣拆？

老實好似真係犯左法

佢地識鬼咩
報得漁護署
佢搵人 撩幾撩就搞掂
不過今次爆左出黎
應該都幾頭痕

有無人諗到兩全其美方法

潛建個水池都係罰兩萬，雀巢去揾動物撚籌20蚊都夠啦

拆鳥巢冇問題 不過個B唔應該就咁掉落地
放佢出戶外都好吖

搬出去咪得
你整死隻雀做乜

成個移走移出去咪得囉
洗咩整爛個巢仲要d幼雀死埋

做得呢D工人，叻極有限，廢中廢老

一個巢可以影響到喉管
豆腐渣？

個拆法快靚正

過1星期仲邊有人記得個鳥巢事件呀

同你喺自己屋企拍死d昆蟲有咩分別 喺自己地方趕絕其他生物 人類總係自私 唔好選擇性屌

點引導佢父母搵返新巢

其實你啱
昆蟲同雀都係生命
只因雀鳥個樣好d
如果係個蜘蛛網 拆左都唔會有人屌

你啱
蝴蝶效應
我相信唔拆得粗暴啲
會影響到十年後世界滅亡

其實做唔到，D雀見到自己個巢比人郁過會直接走，然後BB一樣餓死

利申文科仔

有無人報驚？

咩鳥巢可以引發結構安全呀，用吓個腦啦。
依種天花你用手拆都難。

香港
修剪樹木又係咁
鳩剪剪到一岩一忽就完工

點解唔殺埋佢父母呀?

好無人性，處理唔係咁處理。

父母見證孩子受死，自己無力保護，做鬼都要返嚟揾你。

其實係要拆 不過要諗個方法唔好隊冧左雀

而家就係選擇性屌。

如果唔係選擇性，咁佢同殺人係冇分別。

呢d 咁既管理公司邊會落咁多資源
打工個個亦唔想攪咁多野

邊會慢慢拆走佢

同啲咁嘅呀叔講就蹝9氣啦
佢哋呢啲廢老成日覺得每月得嗰萬幾兩萬收入
嗱嗱臨求撚其拆完就入返冷氣房Hea啦

伯母個閪結構受到嚴重破壞

大埔咁搞固然唔啱
但係想知其實應該點做
因為捉野鳥就犯法(就算捉黎放有人投訴你都要上身)
Call漁農佢100%睬你都傻
有冇高手教路

戇鳩 邊種動物俾人入侵自己地盤唔會反擊呀

如果個呀叔係捉啲雀黎食連登仔就會支持好似佢地支持人地食狗肉一樣

用津路水炮就無人屌了

人類城市發展 呢個係必然既後果
如果唔係破壞左個生態 洗撚係度築巢
要救你救得幾多？

講到自己冇責任咁
企係高地屌鳩人真係好好笑

大家1823叫政府拉人封艇啦

含家富貴

食狗 有咩問題
又唔係食你隻狗

啲雀留係度主要係衛生問題
耐咗啲雀屎就一陣味
又吱吱喳喳製造噪音

但咁樣拆就太過份
Call漁護署畀佢地搞就最恰當

話搵棵樹搬出去嘅都弱撚智
隻雀有無咁撚醒識出去搵返自己個仔呀

起咩鋼啫 我又無講有咩問題

罰十萬同坐1年

到時咪搵個工人去頂
話佢自己手多

反正唔會有證據係上面叫佢搞

咁叫起鋼...
你係咪精神有問題...

法例講到明唔可以自己直接拆雀巢，啲人又攞屋企拍死隻蚊/昆蟲出黎講都on99，明明就係兩樣野都可以攞黎直接比較，而家法例有無話要保護隻蚊/昆蟲先

PR垃圾，借鳥巢宣傳都唔識

已 blocked

咁整死隻雀就唔係「正」啦

你話囉
住大埔果d連係商場邊個位都認得，邊有咁易唔記得

連登仔風向難捉過港女

yes

法例又好
常理又好

根本都係呢：間管理公司有問題

木梯??你重唔死打去老勞先

真係唔會投訴

咁點解法例唔保護埋啲昆蟲？ 如果眾生平等 點解淨係保護雀巢？ 法例就等於岩？ 定法例根本都係出於自私？ 因為雀對環境多好處過昆蟲所以淨係保護啲雀 如果係咁 佢出於自私整冧個雀巢其實同你平時打曱甴一樣心態 你地又有咩資格去批判人

程序上當然應該報漁護 我都覺得唔應該自己拆
不過見大家個方向去左道德方面 發表下 唔好嬲

佢如果諗到個兩全其美既辦法
佢就唔洗係度做工人
仲要俾連登仔批鬥啦
鬧就鬧管理層啦

我屋企抽油煙機條管都有鳥巢唔知點處理
唔搞佢又唔敢開機，夜晚又好嘈

強拆民居

而家就係眾生唔平等，所以我屌你就屌你，唔係屌第二個，就係咁唔平等，有咩問題。

公有公理，婆有婆理，唔同人唔同立場，無分對錯，唔係話super打和，只件事上無絕對既對錯...

。部分旁人眼中，拆巢毀滅人家園係冷血...
。部分旁人眼人，行過中雀屎點撚算...
。商戶眼中，佢係正鋪附近日嘈夜嘈，又雀屎又雀毛，有衛生問題，有禽流感邊個負責，一於毀佢冚家...
。商場眼中，商戶/用家有投訴要解決，個巢係出風位，啲空氣流通問題，衛生一樣有問題...
。師傅眼中，我收order做野，打份工撚有計啊，仲諗住雕花咁雕個巢出黎要安放佢?無野啊...

算吧啦

買一打雞蛋，一邊行一邊跌。希望物管狗勤力啲工作

呢啲要整盤慢慢搬走，要日本人先叻處理呢啲嘢，香港呢種低水平社會，由低水平人口主導每件事嘅處理手法，冇辦法架啦

而家係呢個行為觸犯左呢個文化下嘅道德直覺觀念，

係道德直覺，唔化道德觀念，唔係靠證成，係直觀。 即係香港你匿埋開屠宰場冇人會屌你，但係你當住人面殺人就覺得有問題，而屠宰場本身，設置喺市中心，人一樣會覺得有問題，呢樣就係人性下嘅現實呈現。

「道德直覺」呢樣嘢係文化，唔係道德觀或者倫理觀。

抵啦

告鳩佢地，然後又推工程部出黎受死

天生萬物予養人，人無一德以報天

我諗佢係當自己係商場主人

物管高手，你拎左牌未呀？物業管理個牌拎左未？

屌動物撚進場啦
咁有愛心去領養啦

是但啦
理咁多做乜野
番工食完飯無聊就訓教
唔好咁多事

根本唔關人類事，只係支那人/香港人特別衰，如果係日本人或西人，一定會小心翼翼將雀巢搬去戶外安全地方

有曬證據
1823 app啦

係呀香港人真係咁On9
即係好似你咁

講你就叻又見你去逗個巢落黎

關左門你話你生食左隻雀都得嫁啦

係出風口有個鳥巢點都要拆
唔好彩有客中左禽流感
班物管真係仆街都唔掂

左膠

好慘

康業可恥

我同意

所有野生鳥巢唔攪得，唔理係麻雀定稀有品種，一攪就犯法

想問下一個雀巢會引發到乜鳩結構安全問題呢？
你都戇撚鳩

依家唔係拆唔拆問題
係拆個方法有冇必要咁粗暴
上面個位中屎唔投訴係咪以為自已好幽默

呢啲Post總會搵到幾個戇鳩仔嚟block

管理公司都有佢既難處 要應付好多麻煩客
一有少少事又俾人投訴

'用鏍絲批再駁長鐵線直搗鳥巢' 我估其實個位都幾入 根本唔知有雛鳥喺入面 了出黎雛鳥連巢一齊落地先知

如果係叫你去處理既時候 你又會點做呢

雖然佢地自己拆的確係漏招

根據第170章《野生動物保護條例》，任何人除按照特別許可證行事外，不得取去、移走、損害、銷毁或故意干擾任何受保護野生動物的巢或蛋。附表2列明，本港所有野生雀鳥均是受保護野生動物，違法者一經定罪，可被判罰款10萬及監禁1年。

打去漁農處或者1823咪得囉

連登仔係屋企拆蜂巢就得
人地自己鋪拆鳥巢就唔得

好仆街

咪當自己唔好彩
唔通中雀屎就叫人鋸撚左棵樹，唔撚好比雀住

地球咁大你住晒咩

有法例規定做法，唔識就學下

屌你連登仔用津路水炮果陣又唔見你地出生
笑撚死

有法例就一定岩?

都唔撚醒水既
夜晚偷偷地拆呀嘛

出你老母生呀大陸仔

該蜂巢是馬蜂的一種，具攻擊性，如果蜂巢遭到攻擊時會報復，如果被螫到，大部分人會皮膚紅腫和刺痛，而極少數人可能對蜂毒有過敏反應，出現休克甚至死亡。

呢個真係駁吾刀
好多響屋企住嘅昆蟲都冇搞到人類
但咪又趕盡殺絕
所以響自己屋企拍死過昆蟲嘅冇資格屌

咁算唔算亂掉垃圾

保護唔到哂所有野=所有野都唔需要保護

討論最好具有一定邏輯思考能力既人先好參與

係衛生問題，雀巢有雀屎同腐爛食物，仲要喺通風口

見到就即拆啦 仲同你諗點樣拆 諗得黎都俾投訴

你老母生著你個戇鳩仔真係好可憐

我記得喺我小學個時操場都成日有雀仔係上面起巢
啲老師帶咗我地睇個鳥巢之後就話要揾校工叔叔拆左佢
個時好興流感驚我地班小學雞會接觸
之後我地望住校工叔叔好温柔好小心咁拆個巢
發現居然有三隻蛋
不過最後我都唔知佢地點處理啲蛋同個巢

㩒錯負皮

外星人都可以清除地球人

safety無人理

雀巢呀鳥乜撚野巢呀，全部都比支共洗晒腦呀？

一個島巢會引發結構安全唔講以為係北京果個

實係本安全手冊有教佢拆野時要泥手將啲野生動物一野掟落地下啦

先唔計私拆鳥巢已經犯法，漁記咁撚仆街都唔會咁樣亂拆雀巢仲要搞到致死搵個管理處員工黎拆，成間公司都on99

動物撚咁有仁愛之心又晚晚食豬牛雞

kfc

你都係一樣咁on9

點解唔可以安全移開

你嘅閱讀理解能力有啲問題
我係話好多批評嘅人雙重標準
唔係咩保護唔保護
如果批評嘅人做唔到好似佢地自己所講嘅放走啲動物出屋而唔係趕絕
就冇咩說服力

好似你自己屋企發現有個蟻竇咁你會點做

真心，有野生雀有蛋唔拆得架WO
算係刑事?
之前藍奕邦個鄰居想整爛個雀巢單野都有講過下
根據《野生動物保護條例》第170章第5條，任何人除按照特別許可證行事外，不得取去、移走、損害、銷毀或故意干擾任何受保護野生動物的巢或蛋。藍奕邦指，拆巢的人可能犯法，亦表明會追究。

無
留係度，一陣又話有禽流感風險
拆，你就算小心搬開，雀爸雀媽都唔會識搵返仔女

一係拆走搵專家照顧雀仔，直到佢地識飛搵食
錢邊個俾？

拎條喉做建築物主力結構?
你棟野過到屋宇署審批架? 咁危樓就咪撚住啦
一陣落大雨D都驚佢冧WO吊你

之前屋企廁所出面個抽氣位隔離都有隻雀係到築巢
朝朝班雀B都嘈到抽筋
但我覺得隻雀都唔會知呢個位係唔適合起屋 而且D雀b過一排學識飛後都會飛走 就忍左佢地幾個月
見到佢地留低左既空巢仲覺得有d空虛添
有時候人係應該多少比返D同情心出黎 唔係只會連動物都不如 更加唔好妄想自稱高智慧生物

事實係的確應該揾漁護署處理
但係講真 有幾多人跟足法例同指引做
如果宜家有死雀 你估會call漁護執走 定自己手快快掉咗佢就算?
衰係衰在光明正大做 比人影到相

你再講,佢地就會話d雀會嚇到d細路心臟病發,總知佢地要反主流,所以主張逢係動物就一定要殺啦

老實講，佢哋咁主張要一視同仁眾生平等，同時支持食肉殺生，問點解殺昆蟲可以殺動物就唔可以，

呢個標準下，殺動物冇問題，咁殺人都冇問題。

我就係想帶出雙重標準唔一定有問題
昆蟲同鳥類係兩個物種，自然有兩個標準
你強行將佢劃入一個大標準（都係生命）
就係思考得唔夠深入既表現
你呀媽係女人，陳師奶又係女人
點解你唔叫陳師奶做呀媽?
如果同樣係雀鳥喺我屋企築巢
我做返同樣既處理，同時又話人咁處理得唔啱
先係真正既雙重標準

係，因為佢哋無視咗兩個物種根本係兩個標準
夾硬將佢歸納為「都係生命」
結果套用落人身上就會出現邏輯謬誤
「你食肉有咩資格指責其他人殺人?」

我老豆係異數
由細到大,佢地盤工程都會拆野
成日會有啲雀仔BB俾班同事拆左落黎
我老豆都會帶返屋企,有麻雀/相思/白頭翁/豬渣/了哥/班鳩
我地會一齊養大佢地,當然佢返工為主大部份時間係我養
當然有試過養死左,但大部份都可以養到老/飛走

受保護野生動物的巢或蛋

死無全屍點證明受保護

要殺都殺全家啦

附表2列明，本港所有野生雀鳥均是受保護野生動物，違法者一經定罪，可被判罰款10萬及監禁1年

到最後咪又係無事

咁香港唔係得廢老嘅
但係有幾多做管理處嘅係有盡心盡力做好份工呢種諗法
我都想香港多啲你老豆咁嘅人
連登仔成日笑9中國同印度
其實香港仲係好多人好唔文明

笑撚左 一個鳥巢引發到結構問題

拉到去話人消毒清潔殺死d細菌呀笨，成班小學雞以為自己好有思想大哲學家

好多老一代對住小動物都無乜人性覺得個D命唔值錢

又唔見人地北歐文明社會會咁做，有冇聽過咩叫可持續發展呀傻仔

弱智就死撚開
沖出黎柒

我想講深小小，世界不嬲就係唔公平，不嬲就係傾右，不嬲就係有分我群和他群。 而傾左思想和行為，係喺文化當中平衡極端右傾法西斯的存在。

所以講到尾，人倫上都從來有我群他群之別，保護我的，不保護他的，就是這樣。 陸地上沒有地界，但界線還是出現了，這就是人性的答案。

拆人間屋=攞人命

d 雀會變怪獸之王d怪獸?

為駁而駁駁

有連登仔講過話人係唔同
人係有智慧嘅
我話好多動物都做過測試係有自我意識
問佢同人有乜分別
佢又答我唔到
一味兜返話人係唔同唔同

咁呢個只係你嘅標準啫
有人鍾意蟻多過鳥
佢覺得拆鳥巢冇問題但又批判拆蟻竇嘅人
咪係你呢種雙重標準囉

批評人地做法粗暴之餘多啲諗下自己日常生活會點做 呢啲先至係真正嘅思考
而唔係將兩種動物用唔同標準手法去對待就叫深入思考

咁你答我，食肉既人有冇資格指責其他人殺人?

唔係你既我既標準問題，而係用你哋邏輯套入其他情況會產生謬誤。點解你唔叫林鄭做呀媽?大家都係女人，你唔認林鄭做呀媽就係雙重標準

你話我中意雀唔中意昆蟲係雙重標準：我答你係雙重標準，但呢個雙重標準係冇問題，因為兩個情況自然有兩個標準，咩叫同一個情況，就係都係雀鳥既情況下，我有兩個處事標準先係有問題

唔係是但見到唔同就等於係犯咗雙重標準既謬誤架

兒登係咁你問佢地法例係咩識條春
不過亦無可否認現行法律的確係古板，正如之前開車撞死貓狗冇得追係因為上世紀仲係耕作為主既時代遺留落黎既法例只保障牛羊等畜牧

做得好

做得好
個班大愛白痴仔食屎啦

哇 唔拆嘅話 個場啲空氣咪同喺雞場無分別？

弱肉強食 大家都係生物點解我唔可以殺佢

大把冷氣機會有雀仔築巢 通常都係一掃咁清

如果人類都係咁既取向，咁應該就唔會有法律既出現了

我真係唔係好理解將個bb仔dum落地係咩心態
Dum得落嘅咩

弱肉強食大家都係生物就可以殺
喺街見到條廢柴係咪殺咗都無罪

法律正正係人類係地球主人嘅其中一個證明

係如果你只係其中一部分生物

On9仔 拉上去睇下幾撚多人比負皮你

地球主人還地球主人

弱肉強食還弱肉強食

現實唔係無罪喎ching,係乜鬼

中二病到傻撚咗
咪再回佢喇
刺激多幾下驚佢上街斬人

你邏輯有問題
首先好似真係犯法
第二就係有另外既方法處理
點解要用咁差方法

現實中係有罪無錯 因為你係地球嘅主人 試問下 一隻強嘅黑猩猩殺左個廢柴黑猩猩會唔會有罪？

連登仔係咁架啦 人俾負皮佢又俾之前棋靈王啲po 嘅鮑姐留言咪一樣俾人負皮過一排 依家咪一樣咁多正皮 佢地唔拆你班友咪屌啲雀會飛來飛去 屙屎屙中人

有時候真係唔屌你 你都唔知自己衰on9

我依家係回應緊佢個句「人類真係當左自己係地球的主人， 明明只係地球上的其中一部分生物」我主要係想帶出人類真係地球嘅主人 唔好離題唔該 點係你有咩高見可以反駁我？

柒就認啦 唔好死賴喇

弱肉強食唔代表你係地球主人呀傻9
學好邏輯先啦
仲講弱肉強食論
你進化咗做人類未呀

都話地球主人同弱肉強食冇因果關係

唔啱聽就叫柒 你都幾撚惡下 有100條友俾正皮你唔提下

行無文明嗰套弱肉強食
不如你周街強姦女人啦
原始群居動物都係邊隻強就迫啲雌性性交㗎
傻撚咗咩你
家下2019年呀
發夠夢未呀你

揾魚農處幫手咪得

以為貼張圖出嚟就權威啲
而家啲小朋友

人類企係食物鏈嘅最頂端都唔可以稱為地球嘅主人？

你自己開心啦 你覺得唔柒咪唔柒囉

你屋企果間紙紮就咪撚拎出黎講啦

嘩做得地球的主人咁巴閉，咁咪有權呼風喚雨？
咁我叫地球今晚整場大洪水滅撚咗支那先

最頂端?
你無撚嘢呀
你有碌槍就最頂端
我掟你去大草原你生存到咩
你可以大草原度自己生產碌槍出嚟咩死傻9
你碌槍買返嚟就得
你邊忽頂端呀
就算無野獸你都生存唔到呀傻閪
自己查下美國啲長公路一死車年中曬死幾多人啦
屌你你喺大自然連蟻都不如呀

弱肉強食唔等於無文明 唔等於可以周街強姦女人用文明嘅手段欺壓都可以係弱肉強食嘅一種
我有話過我地係原始群居動物？ 我一直主張我地係地球嘅主人

咁又係你啱 我唔應該叫我地喺地球嘅主人 應該係生物嘅主人

唔怪得咁多人誤會港女係弱智

人類唔等於我一個人 係所有人包括你

用文明嘅手段欺壓啲乜
社會都有部份社會主義存在幫助弱勢啦
個世界有左膠唔係極右㗎
個社會如果行絕對弱肉強食制你死撚咗啦

地球嘅主人會唔會保護地球持續發展都做唔到呀
屌你個地球主人

白蟻嚴重都可以令間屋倒塌啦 同埋我又唔係話成棟商場冧左咁誇 咁無啦啦有個巢喺到都對棟野唔好 無安全問題都有衛生問題

你咪撚代表全人類咪撚代表我
你都OnL9
幾撚多人覺得自己喺地球好似粒沙咁眇小
地球嘅主人喎
你係主人咁你阻唔阻到地球遲早一日滅亡呀
呀地球主人

你啱我錯 人類暫時來講唔係地球嘅主人係生物嘅主人

咁不如你解釋吓咩叫弱肉強食

連登鍵盤戰士鬧咗5個鐘都仲未有人真係去報警

問題係整理手法，點解唔call 漁農，叫佢地過來移走佢都得嫁。
依家班物管都仆街加犯法

我都唔信生命係平等，但咁做法真係好冷血。

邊忽生物主人呀
你係生物主人你管治到所有生物咩
有啲動物就快絕種你又幫唔幫到佢哋呀
你控唔控制到動物嘅數量同生存空間呀
呀生物主人

你講緊嘅係叫「每個人都有屬於佢自己嘅標」，兩個人自然有兩套標準，兩種價值觀。

呢度冇雙重標準，你要搞清楚，我係用緊我個標準去批判你個標準，你用你個標準批判我個標準。

而批判可以有好多個角度，有唔同層面嘅比較，其實就係唔同價值觀嘅比較，「咩價值優先，咩價值置後。」「點解你重視呢樣嘢，點解你冇咁重視呢樣嘢。」。

我鍾意雀仔多d，自然幫雀仔講說話；
你鍾意昆蟲多d，自然幫昆蟲講說話；
你覺得動物權益重要過工作效率，建議自然傾斜動物權益；
你覺得工作效率重要過動物權益，建議自然傾斜工作效率。

雀仔同昆蟲事實係兩樣嘢，都屬於動物權益，但主次一定有別，想法上的傾斜程度自然不同。 by the case，雀仔會係移離雀巢，昆蟲就可能要睇情況，與工作效率比較，移雀巢較易，搬蟻竇甚難。

我群和他群，優先及次要，就係咁一回事，兩個朋友有事，你始終要選擇幫邊個，這是現實。

而咩係「雙重標準」，好似你提倡所有生命要同一價值考量的話，咁你認為殺蟻可以就即是殺人都可以，若非也，你就係雙重標準，就犯了邏輯謬巧，理性上需要調整。

沙中線剪鋼筋都話冇結構問題
假天花有個雀巢點影響到結構呀？
用下你個死豬腦啦柒頭皮

白蟻夠可以令到你間屋冧啦 就算唔講安全 都有衛生問題啦on9

唔係你強過另一樣嘢就係主人呀小朋友
你要成為到一樣嘢嘅主
你要有能力同義務去控制同保護嗰樣嘢
同嗰樣嘢可以並存又唔會互相傷害
你係你間屋嘅主人
你會唔會睇住佢爆水管唔理丫
如果強就係主人
咁技安都係大雄主人啦

點解咁小嘅雀巢都包容唔到

你老母仲on9

類比錯誤
黑猩猩殺黑猩猩係冇罪，因為佢地冇法律，冇罪嘅觀念，同弱肉強食無關
弱嘅動物都可以執死雞出陰招殺死強嘅動物

現實係香港有法律保護野生動物
有罪就係有罪，只要犯罪嘅係人
如果你係黑猩猩嘅話，你咪無罪囉

好想認真問
其實而家讀書係咪冇教邏輯思考
見到超多人根本唔明個重點又或者係用晒錯誤既比喻同例子

wait for the warth of nature

最低成本，報漁護署，之後責任不在商場方；最高效果，email去港大揾生態學系支援，之後順便做埋PR；最毒方式，揾香港野生雀鳥保育關注組一類香港環保組織，之後翹埋雙手等佢哋出醜。

九唔搭八拎個牌好威威？

做野唔跟條例就真係柒
但都威唔過你乜都唔識上網9up

責任唔在商場都up得出
有事邊個負責？

即係最衰比人影到姐
下次封鎖現場就ok

跟據法例，果個鳥巢(野生動物)係要法定人仕去處理，商場方通知漁護署已經盡左通報責任，就好似見到野牛野豬係唔可以自行解決佢一樣，先講清楚依點。

至於你講有事。你覺得有咩野意外可以發生？我當嚴重到個巢唔知點樣令個通風口跌落黎掟瓜咗個細路，就算嚴重到係人命問題，只要商場方有放危險牌或圍封，佢果份公眾責任保險就要負責相關賠償，商場方已經再冇任何法律或金錢上責任。

或者我咁講啦，管理層蝦堆中坑冇常識，唔好話鳥巢，我當更普通嘅老鼠曱甴，看更同清潔份人工都唔包要去處理。

其實見到佢用木梯做野已經可以報勞工署

呢啲嘢係咪應該搵漁農先搞得

人們作出嘅反應係基於道德直覺，你封鎖現場，獨犯唔到人視線，人嘅反應的確會唔同。

但觸及唔到道德直覺都唔代表所有人對件事嘅道德觀感會一樣，認為有問題嘅人一樣會出聲。

再補充一下

今次好在係雀巢，如果係黃蜂蜜蜂一類商場自行去處理，佢處理緊或處理左個巢，再黎商場內或外有人被針，可視作驚動左堆蜂，咁樣反而個職員同商場要上身。金錢上保險公司有權以「不正確手法／違法手段」去拒賠公眾責任保險，就算佢肯賠左俾傷者先，之後都有權上法院對相關職員、管理公司至商場業主，用民事追討返個賠償額。法律上其實上面有巴打都講左，如果係個List度就有可能奶野。對於其他如野牛、野豬、馬騮、蝙蝠等情況都類同。

至於道德上我就唔多理啦，只係希望各位師兄出黎做事要懂得保護自己。

換左個巢d幼鳥咪又係死, 成鳥都唔知個巢係佢既

咁撚痴線
搵鐵入去了殺埋隻鳥
香港已死
同大陸有乜分別。。。

冇必要用傷害動物嘅方法啫

咪係 或者最好就整個取代既巢係附近
依家隻老母幾慘 搵黎搵去都唔見
出外搵食返到屋企就咁

話唔定商場管理層d文職人員落order

一個po都要block勁多智障

點樣知係佢地老豆老母

處理得好就可以當公關
捉到鹿唔識脫角

低質商場係咁

都唔見得你識好多
扮晒專家教訓人
由頭到尾都講唔出我果句有咩問題

中國法治已死

唉 其實一定仲有更好的方法做
點解一定要夾硬黎

最後就係CALL正苦班友搞
又唔洗整污糟自己隻手，有乜野推個波比佢地就得

不過可能唔等得，又驚人投訴，要即時處理

正一仆街嚟

請唔好放棄香港 出嚟遊行

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

push

心諗 巢起得咁隱秘都搞成咁
下次個巢唔知放邊先安全

又唔見日本仔整死D雀⋯⋯

冇腦就係冇腦

係地下放個紙箱套垃圾袋，裝雀屎，四個雪糕桶包圍，寫啲提醒字句咪ok

商場有冇回應

推